美國農業部長希望以「大流行」級別應對武漢肺炎 暫未知是否官方立場

美國農業部長以「大流行」形容新型冠狀病毒疫情

美國農業部長桑尼珀杜以「大流行」字眼，形容新型冠狀病毒疫情，表示希望能夠快速擺脫疫情「大流行」，讓國家回到貿易之上。報道指，未知桑尼珀杜使用「大流行」字眼的基礎，農業部和白宮未有回應，又指現時有關疫情的公共訊息，理應先由副總統彭斯批准，令特朗普政府對疫情的說法能夠一致。

世衛組織總幹事譚德塞早前宣布，將新型冠狀病毒疫情全球風險級別，由早前的「高」，上調為「非常高」，重申病毒可能演變成「大流行」，但未有證據顯示病毒在社區傳播，呼籲不要懼怕和驚慌。